舉報者中科 斥港鐵包庇禮頓 指警方、路署無接觸了解削筋醜聞

2018年06月27日

舉報者中科 斥港鐵包庇禮頓
指警方、路署無接觸了解削筋醜聞

【本報訊】港鐵沙中綫紅磡站剪短鋼筋造假醜聞，政府表示已收到承建商禮頓建築提交的報告，會徵詢法律意見，決定是否公開報告內容，承諾事件不會不了了之。最初揭發事件的分判商中科興業昨再發聲明，指警方及路政署至今仍未安排會面了解事件。中科又質疑港鐵包庇禮頓，未有盡力追查事件真相。

記者︰謝明明

馬時亨

發展局局長黃偉綸昨表示，已收到禮頓報告，如果有足夠資料，會考慮是否需要採取規管行動，承諾事件不會不了了之。

署理行政長官張建宗於行政會議前表示，政府收到報告後會作出交代，但需諮詢法律意見，才決定是否發表報告內容，強調政府一定會嚴肅處理，有關安全問題絕不妥協。

港鐵於本月15日向路政署提交沙中綫紅磡站調查報告，路政署以事件涉刑事成份，轉交警方跟進。中科昨日再發聲明，指至今警方完全沒有接觸中科，路政署就回覆中科尚需時間作出會面決定，未有時間表。

中科透露，6月13日應港鐵邀請與禮頓代表會面並作供，直斥禮頓不斷以超越暫免保密協議條款原因中斷其作供，但禮頓並無就中科的證供提出反對或抗辯，中科質疑港鐵及禮頓事後私下夾口供，才得出禮頓強烈否認的說法及做出將中科所有證供在報告中被刪減的安排。

中科又指，港鐵報告說扎鐵分判商稱禮頓指使剪短鋼筋，相信如果港鐵真心盡力調查事實，藉此追問誰人指使、何時指使、涉及位置及具體指示內容等，令禮頓進一步作供，「可惜港鐵算是捉到鹿而未有脫角」。

紅磡站工程的北面隧道早已發現螺絲接駁造假問題，中科指出，曾有132米隧道需拆卸重建及修補，加上現場有鹹水長期滲入，增加鋼筋銹蝕等安全風險，認為應該局部抽樣鑿開混凝土，以統計學原理檢驗，強調相關檢驗只涉及在2021年才通車的南北綫層增加承托支撐架，不會影響到2019年中通車的屯馬綫。

警方回應稱，接獲路政署轉介一宗涉及沙中綫紅磡站月台工程的案件，案件列「求警調查」，交由西九龍總區重案組跟進。路政署表示，為免影響調查委員會和警方的調查工作，路政署現階段不會就此事情評論。港鐵及禮頓至截稿前仍未回覆本報查詢。

議員憂證據被毀

立法會交通事務委員會副主席林卓廷指出，沙中綫醜聞涉及重大公眾利益，警方及路政署應盡快與投訴人及知情人士作全面了解，以便向涉嫌人士檢取證據及口供，「今次警方同路政署遲遲唔向中科了解落口供，令人難以理解，擔心會被嫌疑人有時間夾口供同消滅證據」。

立法會議員田北辰形容事態嚴重，中科最新的聲明有隱含港鐵包庇禮頓的意思，內容又批評港鐵「捉鬼」，令人質疑有不能告知的事，他建議政府督促港鐵盡快鑿開混凝抽樣土檢驗。

港鐵今在報章刊登廣告，內容暗批中科，稱若任何人士有資料證明事件涉不法行為，應立即向政府或執法部門提供資料，只不斷提出單方面的指控或揣測，對事件毫無幫助，亦不必要地影響公眾對鐵路基建工程的信心。

上一則
上一則
決戰莫斯科：前功盡廢

下一則
下一則
發展局或懲處禮頓 最嚴重除名

發展局或懲處禮頓 最嚴重除名

港鐵每日臨場監工不足半小時

區議員狂轟：隱瞞變成港鐵文化